\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}{Header- und Quelldateien}
    \begin{itemize}
		\item Bisher war der gesamte Code in einer Quelldatei.
    	\begin{itemize}
    		\item<2-> Bei größeren Projekten nicht sehr übersichtlich.
    		\item<2-> Code kann schlecht wiederverwendet werden.
    	\end{itemize}
    	\item<3-> Man kann (und sollte) seinen Code auf verschiedene Header- und Quelldateien verteilen:
    	\begin{itemize}
    		\item<4-> \alert{Deklarationen} in Headerdateien
    		\item<5-> \alert{Implementierungen} in Quelldateien
			\item<6-> \code{main()}-Funktion in eigene Quelldatei
    		\item<6-> Evtl. weitere Quellen mit \code{main()}-Funktionen z.B.\ für Tests.
    		\item<7-> Kurze, einfache Funktionen können direkt in eine Headerdatei geschrieben werden (\emph{Inlining}).
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}{Beispiel \code{tictactoe}:}
   	\begin{itemize}
		\item<2-> Headerdateien:
    	\begin{itemize}
    		\item \code{tictactoe.h}: Deklaration der Variablen und Funktionen,
    		die das Spielfeld modellieren und manipulieren, Endbedingungen prüfen etc.
    		\item \code{tictacio.h}: Deklaration der Funktionen für die Benutzerinteraktion.
%    		\item Diese Dateien werden in den folgenden Quelldateien benutzt.
    	\end{itemize}
		\item<3-> Quelldateien:
    	\begin{itemize}
    		\item \code{tictactoe.cpp}: Implementierung von \code{tictactoe.h}
    		\item \code{tictacio.cpp}: Implementierung von \code{tictactio.h}
    		\item \code{main.cpp}: Enthält \code{main()}-Funktion mit Hauptschleife
    		\item \code{test.cpp}: Enthält \code{main()}-Funktion, die das Verhalten der Funktionen aus \code{tictactoe.h} testet.
    	\end{itemize}
    	\item<4-> Eigene Header werden mit \code{\#include''dateiname''} eingebunden.
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}{Problem: Header werden nun mehrfach eingebunden.}
		\begin{itemize}
    		\item Z.B. \code{tictactoe.h} in \code{tictactoe.c} und in \code{main.c}.
    		\item<2-> \emph{Include Guards} vermeiden Mehrfachdefinitionen:
    		\item<2-> Definiere am Anfang jedes Headers ein 
    		\alert{Präprozessorsymbol}.
    		Verarbeite die Datei nur, wenn dieses Symbol noch nicht definiert wurde.
    	\end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<3->{Beispiel}
		\lstinputlisting[linerange={146-151}]{code/snippets.cpp}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}
	{Compileraufrufe für Tic Tac Toe:}
		\begin{itemize}
			\item Programm compilieren:
			\begin{center}
				gcc -std=c11 -o tictactoe main.c tictactoe.c tictacio.c
			\end{center}
			\item Tests compilieren:
			\begin{center}
				gcc -std=c11 -o tictactoe test.c tictactoe.c
			\end{center}
			\item Vorteil bei dieser Vorgehensweise:
				Es wird immer nur das übersetzt, was für das jeweilige Programm gebraucht wird.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}{Problem: Dateien werden immer wieder neu übersetzt, auch wenn sie sich nicht geändert haben.}
		\begin{itemize}
    		\item<2-> Lösung: Jede Quelldatei einzeln in eine Objektdatei übersetzen,
    		danach in einem weiteren Schritt linken.
    		\item<3-> Beispiel:\\
%			\begin{center}
				\code{gcc -std=c++14 -c -o tictactoe.o tictactoe.c}\\
				\code{gcc -std=c++14 -c -o tictactio.o tictactio.c}\\
				\code{gcc -std=c++14 -c -o main.o main.c}\\
				\code{gcc -o tictactoe tictactoe.o tictacio.o main.o}
%			\end{center}
    	\end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}<4->
    {Problem: Das ist viel zu kompliziert!}
		\begin{itemize}
    		\item Lösung: Automatisierung mit \alert{Makefiles}
    		\item In einem Makefile werden \alert{Abhängigkeiten} definiert.
    	\end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
